中国央視揭市面大部份染血輸液管和尿袋再造成外賣飯盒奶茶杯

內地央視報道，醫院丟棄的輸液管、醫用手套、輸液袋、尿袋、儲血袋等有毒醫療垃圾，被黑心廠家加工成廉價的再生料，用來製造成數以億計的外賣盒，裝上食物。調查發現，內地市場上很多外賣用的一次性餐具、奶茶杯等，都是這些醫療垃圾做成的。

央視指出，這條「醫療垃圾黑色產業鏈」普遍存在河南、山東、山西等地，從央視畫面可看到破舊廠房裡堆滿各式各樣的醫療垃圾，有用過的、還殘留藥物的輸液袋，也有仍然沾著來歷不明血液的儲血袋，甚至有殘留著病人尿液的尿袋，堆積如山、令人噁心。

根據內地「醫療廢棄物管理條例」以及相關規定，輸液瓶、輸液袋必須符合相關資格的單位才能回收處理；相關醫療廢棄物必須交由符合資格單位集中焚燒等無害化處理，不能重覆再利用。

報道又指，輸液管、醫用手套、輸液袋、尿袋、儲血袋等廢棄醫療垃圾所含的病菌，是普通生活垃圾的幾十倍甚至上千倍，甚至可能存在傳染性病菌、病毒、放射性等有害物質，及抗生素等等。但這些醫療垃圾被機器粉碎成破碎料，簡單加工就變成了一種灰白色或灰黃色的塑料顆粒，也就是俗稱的再生料。

綜合內地報道指，調查發現，市面上很多外賣用的一次性餐具、飲料杯等，都是這些醫療垃圾做成的。一家醫療廢物處理廠的老闆稱，醫療廢物製成的餐具、奶茶杯等，由於原料便宜，出售價格也很低廉，各地追逐低價的餐館都會光顧，生意一直很好。

許多加工「黑作坊」雖然規模不大，產量卻驚人，山西一家工廠每月加工醫療垃圾就高達二、三十噸。這些醫療垃圾製成的外賣盒，基本已銷售到內地各地。

有網民對回收醫療廢物、再造餐具的行為嘩然，紛指「喪心病狂」、「喪盡天良」、「商家道德淪喪如此」、「商人沒有良知，政府視而不見」等等... ...

環保撚又然

condom 再做既香口膠都有啦
支那日常

有班傻閪成日話去支那食野

我記得之前好似出過輻射M巾？

飯盒膠杯用完又可以再造成醫療用品

環保先鋒

環保撚一定好支持喇
佢哋豉油滴魚生咁多細菌都唔驚喇

元素周期表都照吸
醫療廢物算係d咩

有冇圖

世紀難題：究竟有醫療用品先定係飯盒膠杯先？

送曬d環保撚番大陸就岩

創意！科研！環保！我的國勵害了！

其實香港大部分嘅外賣餐盒餐具同奶茶杯
都應該係喺大陸度買㗎

外賣盒分分鐘運埋香港賣喎

唔驚訝 係一向大陸支那作風最好食撚死啲蝗

環保大國

上面班傻仔真係以為唔關自己事

不意外

支那呢個垃圾國家

會製造餐具都係新的假像

環保有乜唔好 屌你老母

河南, 山東, 山西喎
運費都蝕撚埋

仲有d金屬餐具 煮食用具
d回收金屬都係來歷不明

你估寄順豐?

真係屎茶

尿袋喜茶

要學環保撚自備飯盒了

飲喜茶飲著血…

我同睇飯盒上面d字
made in tw先會whitelist
一般果d茶餐廳

香港隨時都有用

環保技術應用超英趕美，厲害了我的蟈

我就醒D只揀"ThisIsNotMageInChina."囉

即係話大陸既醫療用品係用飯盒回收再造？

我就醒D只揀"ThisIsNotMadeInChina."囉

香港個啲奶茶杯分分鐘都係

環保撚：有咩問題

調番轉

環保撚一定要搬去環保大國住
對比上嚟
香港真係好落後
重成日屌柒環保撚
一啲都唔愛護環境

香港人咁喜歡買外賣，小心中招

自己帶個飯盒去買啦

閪味閪茶 回味回甘

On9
比著係你
你會逐間逐間餐廳用順豐寄？

支持

利申:環保撚

我意思係兩樣野互loop

你估香港啲餐廳來貨地方係邊度
以為上支那先會中伏太天真

係咪無交保護費先比人踢爆

你慌呢啲貨唔會落到黎香港咩

本地有廠做外賣飯盒, 回收發泡膠盒再造膠粒

環保

上世紀台灣係製造黑心商品既佼佼者

餓了麼等外賣好低好平，所有低成本都有原因的

帽事既

有冇source?

台灣黑心野好出名

點解全世界重要屌中國唔環保， 明明係循環再用方面係世界第一

央視竟然會報

同地溝油道理一樣
一味貪平

支支tv十單會有一單係支那醜聞,不過一定唔關国企事

環保，抵讚

咁都入環保數？
環保撚一定話佢哋一早講呢d塑膠產品有問題，佢哋不嬲用緊自備器皿，安全又環保

諗起condom嗰個笑話

環保大國
連醫療廢料 元素週期表都可以環保
用人體淨化世界

又有班人想偷換概念
香港有餐廳會入=專登上支那食野唔戇鳩？
即係「城市環境本身有輻射，所以專登走去大亞灣核電廠自拍都一樣」

仲有你估去支那食野中招機會大啲定係香港中招機會大？

閪茶

唔怕啦
環保撚都唔講衛生嫁嘛
仲唔上去幫襯下？

有一個美國人到中國餐廳吃飯，他先點了一盤龍蝦。

當他吃完，服務生來收盤子的時候，美國人突然問：「你們這個蝦殼都怎麼處理？」

服務生回答：「當然是丟掉啊！」

美國人說：「喔～No No No！在我們美國呢，都是把蝦殼做成蝦餅賣到你們中國來。」

接著，那美國人點了一顆橘子，吃完後服務生來收，美國人突然問：「你們這個橘子皮都怎麼處理？」

服務生回答：「當然是丟掉啊！」

美國人說：「喔～No No No！在我們美國，都是把橘子皮做成橘子醬賣到你們中國來！」

結帳的時候，美國人看到服務生正在吃口香糖，他便問：「你們吃完的口香糖都怎麼處理？」

服務生回答：「當然是丟掉啊！」

美國人說：「喔～No No No！在我們美國，都是把口香糖做成保險套賣到你們中國來。」

服務聲聽了非常生氣，於是說：「那你們保險套用完都怎麼處理勒？」

美國人回答：「當然是丟掉啊！」

服務生就回了他：「喔～No No No！在我們中國呢，都是把用過的保險套做成口香糖賣到你們美國去。」

刺稻草人？
邊到有人咁講
人哋話唔好講到事不關己啫

唔反黨了咁環保

環保撚加1 分

你地d condom, 香口膠造ga
你地d 香口膠，condom 造ga

環保撚天堂

咁根本無得避,你係做生意想低成本一定會買大陸野,未到2046都唔知會毒害幾多香港人

比返個source得唔得？

幾年前已經講緊速遞果D包裝袋都係呢類廢
突然轉性呀

染血輸液管和尿袋再造成外賣飯盒 內地調查：很多外賣餐具都是醫療垃圾製造

Source:

事實係香口膠都係賣返俾本地

有咩問題呀
支那呢d叫環保

唔會差過大陸卦

邊個話中國人冇創意，咩都要靠抄人

喜茶好補

今次真係超英趕美，西方環保撚都唔『錦』叫人回收醫學廢料做生產材料

好彩喜茶香港有分店

乜都黑心

環保膠最愛，俾人日青睇

大陸速遞袋 , 全部用呢類再造膠, 好粗糙

連膠餐具 膠盒都要買日本製

該名央視記者的安危實在令人擔心

支那樣樣假野都有機會流入香港
咁即係連登仔以後都唔好恥笑支那人，應該驚咗先，係咪咁？

好似大抽獎咁，呢隻杯究竟上手係愛滋病人定係痳病病人又或者係梅毒病人用過嘅醫療廢料，真係好令人期待

Thanks ching

真係香港九龍新界冇得避

香港都避唔到同你講

諗起都反胃
鄰國人黑心到

自備餐具最強論據

閪茶有尿味

溶膠嘅溫度夠唔夠殺死所有細菌病毒？
如果夠嘅話又冇乜問題喎
係核突啲咁解